<resources>
    <string name="app_name">अग्रवामप</string>
    <string name="welcome">स्वागत हे</string>
    <string name="please_select_your_language">कृपया अपनी भाषा चुनें</string>
    <string name="next">आगामी</string>
    <string name="select_a_language">भाषा चुनें</string>
    <string name="mobile_number">अपना मोबाइल नंबर दर्ज करें</string>
    <string name="enter_a_valid_mobile_number">मान्य मोबाइल नंबर दर्ज करें</string>
    <string name="title_activity_user_main">UserMainActivity</string>

    <string name="navigation_drawer_open">bOpen navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">सेटिंग्स</string>
    <string name="verification_success">सत्यापन सफलता</string>
    <string name="verification_failed">सत्यापन असफल। पुनः प्रयास करें</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="your_farm">आपका खेत</string>
    <string name="faq">सामान्य प्रश्न</string>
    <string name="help">मदद</string>
    <string name="market_place">बाजार</string>
    <string name="summary">सारांश</string>
    <string name="controls">नियंत्रण</string>
    <string name="drone">Drone</string>
    <string name="camera_view">कैमरा दृश्य</string>
    <string name="plant_seeds">Plant seeds</string>
    <string name="first_name">पहला नाम</string>
    <string name="last_name">अंतिम नाम</string>
    <string name="enter_your_name">कृपया आगे बढ़ने के लिए अपना नाम दर्ज करें</string>
    <string name="temperature">तापमान</string>
    <string name="moisture">नमी</string>
    <string name="pressure">दबाव</string>
    <string name="logout">लोग आउट</string>
    <string name="control_the_motor_and_pump_of_your_farm_here">यहां अपने खेत के मोटर और पंप को नियंत्रित करें।</string>
    <string name="verification">सत्यापन कोड भेजा गया है!</string>
    <string name="no_result_found">कोई परिणाम नहीं मिला। संपर्क टीम एग्रोवाम</string>
    <string name="check_internet">अपना इंटरनेट संपर्क जांचे</string>
    <string name="scan_qr_code">क्यू आर कोड स्कैन करें</string>
    <string name="or_nenter_code_manually">या\n\nमैन्युअल रूप से कोड दर्ज करें</string>
    <string name="yes">हाँ</string>
    <string name="negative">नहीं</string>
    <string name="please_wait">कृपया प्रतीक्षा करें...</string>
    <string name="motor">मोटर</string>
    <string name="pump">पंप</string>
    <string name="set_timer">Set timer</string>
    <string name="agrobook">एग्रोबूक</string>
    <string name="choose">चुनें</string>
    <string name="enter_name_for_video">वीडियो के लिए नाम दर्ज करें</string>
    <string name="upload">अपलोड</string>
    <string name="select_video">कोई वीडियो चुनें</string>
    <string name="select_a_video">कृपया पहले एक वीडियो का चयन करें</string>
    <string name="file_selected">चयनित फ़ाइल</string>
    <string name="pump_on">पंप को चालू किया गया है</string>
    <string name="pump_off">पंप बंद कर दिया गया है</string>
    <string name="motor_on">Motor turned ON</string>
    <string name="motor_off">Motor turned OFF</string>
    <string name="security">सुरक्षा</string>
    <string name="humidity">हमीदित्य</string>
    <string name="where_is_intruder">घुसपैठिए कहां है?</string>
    <string name="at_boundary">घुसपैठिए खेत सीमा पर है</string>
    <string name="outside_boundary">घुसपैठिए खेत के बाहर है</string>
    <string name="inside_boundary">घुसपैठिए खेत के अंदर है</string>
    <string name="government_schemes">सरकारी योजनाएं</string>
    <string name="enter_otp">ओटीपी दर्ज करें</string>
    <string name="please_enter_otp">कृपया ओटीपी दर्ज करें</string>
    <string name="invalid_otp">अमान्य ओटीपी</string>
    <string name="wrong_number_edit">गलत नंबर? संपादित करें</string>

    <string name="ques1">1. जैविक खेती पर्यावरण के अनुकूल माना जाता है?</string>
    <string name="ans1">जैविक खेती एक स्थायी कृषि प्रणाली है जिसका लक्ष्य है कि कृत्रिम कीटनाशकों और रासायनिक उर्वरक (या \ ऑफ-फ़ार्म इनपुट \) के उपयोग के बिना, जो कि पर्यावरण के लिए हानिकारक हो सकता है, बिना स्वस्थ फसलों और पशुओं का उत्पादन करना है। कार्बनिक खेतों में कम कार्बन डाइऑक्साइड का उत्पादन भी होता है, जो कि नाइट्रेट उर्वरकों के उत्पादन, परिवहन और फैलने में प्रयुक्त जीवाश्म ईंधन का उप-उत्पाद होता है, जो परंपरागत खेतों पर प्रचुरता में उपयोग किया जाता है।</string>
    <string name="ques2">2. यूरोपीय संघ के आम कृषि नीति में जैविक खेती कैसे फिट होती है?</string>
    <string name="ans2">आम कृषि नीति (सीएपी) के लिए नए सुधार प्रस्तावों में किसानों के लिए पर्यावरण के अनुकूल कृषि पद्धतियों का पीछा करने के लिए प्रोत्साहन शामिल हैं। किसानों को 30% भुगतान अब पर्यावरण के लक्ष्यों को पूरा करने के लिए जोड़ा जाएगा। इस नए पर्यावरणीय शासन के तहत, जैविक खेतों को परिभाषा से हरा माना जाता है और कार्बनिक किसान किसी और दायित्व को पूरा किए बिना पर्यावरण, या हरे, भुगतान के हकदार हैं।

</string>
    <string name="ques3">3. जैविक खेती महत्वपूर्ण क्यों है?</string>
    <string name="ans3">ईयू में जैविक उत्पादों की मांग एक दशक से लगातार बढ़ रही है, और जैविक खेती क्षेत्र का हिस्सा अधिकांश सदस्य राज्यों में वृद्धि पर है। इसलिए, यह यूरोप की जैव-अर्थव्यवस्था का एक महत्वपूर्ण हिस्सा है। यह एक जैविक संसाधनों पर आधारित एक अर्थव्यवस्था है जिसमें विभिन्न सदस्य राज्यों में मौजूदा प्रथाओं और उपलब्ध संसाधनों के आधार पर, वानिकी, कृषि, समुद्री या अपशिष्ट पर जोर दिया गया है।</string>
    <string name="ques4">4. रोजगार और विकास में जैविक खेती कैसे योगदान सकती है?</string>
    <string name="ans4">यूरोपीय बायोइ-इकोनॉमी की कीमत € 2 ट्रिलियन है और 22 मिलियन नौकरियां उपलब्ध कराता है। 2012 में, यूरोपीय आयोग ने यूरोप में बायोइकॉनॉमॉमी के लिए अपनी रणनीति जारी की, जिसका हकदार इनोवेटिंग फॉर सस्टेनेबल ग्रोथ: यूरोप के लिए एक जैव-अर्थव्यवस्था।</string>
    <string name="ques5">5. यूरोपीय संघ में जैविक खेती कितनी व्यापक है?</string>
    <string name="ans5">यूरोपीय आयोग के सबसे हाल के आंकड़े बताते हैं कि, 2007 तक, यूरोपीय संघ में 1.6 मिलियन हेक्टेयर भूमि को कवर करते हुए 180,000 से अधिक जैविक खेतों थे - आयरलैंड से बड़ा क्षेत्र दुनिया में जैविक भूमि का 24% यूरोप में स्थित है, हालांकि यूरोपीय संघ में कृषि भूमि का सिर्फ 4% हिस्सा है। सबसे बड़ा जैविक खेती क्षेत्र वाले देश इटली, स्पेन और जर्मनी हैं</string>
    <string name="ques6">6. क्या जैविक खेती का गठन पर नियम हैं?</string>
    <string name="ans6">यूरोपीय संघ के विनियमन ईसी / 834/2007 और ईसी / 967/2008 जैविक उत्पादों के उत्पादन और लेबलिंग के साथ सौदा। वे जैविक खेती के सर्वोत्तम अभ्यासों पर कड़ा नियम रखते हैं, और जैविक खेती उद्योग के निरंतर विकास को बढ़ावा देने का लक्ष्य है। यूरोपीय आयोग ने अभी तक जैविक खेती पर एक सार्वजनिक परामर्श पूरा किया है, कानूनी ढांचा को सरल बनाने के लिए एक विचार के साथ, यह सुनिश्चित करने के साथ कि मानकों को पानी नहीं दिया गया है परामर्श के परिणाम, जो 45,000 से अधिक प्रतिक्रियाएं प्राप्त हुए, कार्बनिक खेती वेबसाइट आयोगों पर प्रकाशित किए जाएंगे।</string>

    <string name="ques7">7. यह कानून क्यों आवश्यक है?</string>
    <string name="ans7">कार्बनिक उत्पादन पर कानून जैविक उत्पादों की उच्च गुणवत्ता को बनाए रखने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाता है और उपभोक्ताओं को धोखाधड़ी लेबलिंग के खिलाफ बचाता है।</string>
    <string name="ques8">8. क्या सभी ईयू सदस्य राज्यों में जैविक खेती के लिए मानक हैं?</string>
    <string name="ans8">यूरोपीय संघ के नियमन एक आधार-रेखा मानक है जो सभी सदस्य राज्यों का पालन करना चाहिए, लेकिन कुछ राज्यों में प्रासंगिक नियंत्रण निकायों में कठोर आवश्यकताएं मिल सकती हैं बाद में इस वर्ष, यूरोपीय संसद यूरोपीय न्यायालय के लेखकों द्वारा एक रिपोर्ट पर मतदान करेगी, जो सदस्य राज्यों से कहती है कि नियंत्रण निकायों पर उनकी पर्यवेक्षी भूमिका को मजबूत करने के लिए और आयोग यह सुनिश्चित करने के लिए कि जैविक उत्पादन के मानकों का पालन करने वाले देश हैं पर्याप्त रूप से पर्यवेक्षण</string>
    <string name="ques9">9. जैविक कृषि में रासायनिक उर्वरकों का उपयोग क्यों प्रतिबंधित है?</string>
    <string name="ans9">कई कारणों से रासायनिक उर्वरकों के उपयोग को प्रतिबंधित किया जाता है।

सबसे पहले, रासायनिक उर्वरकों के उत्पादन और वितरण में बड़ी मात्रा में जीवाश्म ईंधन का उपयोग होता है, जो दोनों पर्यावरण के लिए हानिकारक है और बिना किसी बाह्य परतों पर निर्भरता बढ़ाता है।

दूसरा, सिंथेटिक पदार्थों के साथ प्राकृतिक, नवीकरणीय संयंत्र पोषण का प्रतिस्थापन प्राकृतिक चक्र को बाधित करता है, पानी के प्रवाह के माध्यम से जल आपूर्ति को प्रदूषित करता है और मिट्टी में जहरीले अवशेषों को छोड़ देता है

        तीसरा, इन विधियों का उपयोग मिट्टी की गुणवत्ता के क्रमिक गिरावट का कारण बनता है, जिसके परिणामस्वरूप कि जो बीमारियों और कीटों के लिए कम स्वस्थ और कम प्रतिरोधी हैं।</string>
    <string name="ques10">10. रासायनिक उर्वरकों और कीटनाशकों का उपयोग किए बिना जैविक किसान फसलों और नियंत्रण कीटों को कैसे खाद करते हैं?</string>
    <string name="ans10">कार्बनिक खेती पोषक तत्वों और कार्बनिक पदार्थों को पेश करने के लिए खाद, फसल, हरी खाद और अन्य प्राकृतिक उपायों के उपयोग के माध्यम से, स्वस्थ मिट्टी को बनाए रखने के सिद्धांत पर मुख्य रूप से बनाई गई है। स्वस्थ मिट्टी स्वस्थ फसलों की वृद्धि को प्रोत्साहित करती है, और स्वस्थ फसलों ने रोग के प्रति प्रतिरोध में वृद्धि की होगी।

        जैविक किसानों को भी उनकी फसल की प्रजातियों को कीट और बीमारी के प्रति प्रतिरोध के आधार पर बुद्धिमानी से चुनने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है। मादा और कीटों को फसल की रोटेशन तकनीकों, भौतिक तरीकों और कीड़े के प्राकृतिक दुश्मनों की रक्षा जैसे कि मकड़ियों और पक्षियों द्वारा नियंत्रित किया जाता है।</string>

    <string name="heading">किसान कल्याण के लिए सरकार की योजना</string>
    <string name="gramin_bhandaran_yojana">ग्रामीण भंडारण योजना</string>
    <string name="scheme1">ग्रामीण भंडारण योजना</string>
    <string name="scheme2">पशुधन बीमा योजना (भारत)</string>
    <string name="scheme3">मछुआरों के कल्याण पर राष्ट्रीय योजना</string>
    <string name="scheme4">राष्ट्रीय कृषि विकास योजना</string>
    <string name="scheme5">किसान क्रेडिट कार्ड</string>
    <string name="scheme6">ट्रैक्टर लोन</string>
    <string name="scheme7">कृषि स्वर्ण ऋण</string>
    <string name="scheme8">उच्च मूल्य कृषि ऋण</string>

    <string name="title_activity_welcome">Home Screen</string>
    <string name="next_slide">आगामी</string>
    <string name="skip">छोड़ें</string>
    <string name="start">समझ गया</string>

    <string name="slide_1_title">अपने खेत की निगरानी करें</string>
    <string name="slide_1_desc">खेती का पूरा अवलोकन करें और इसे विनियमित करें!</string>

    <string name="slide_2_title">बहु-भाषा</string>
    <string name="slide_2_desc">भाषा एक संस्कृति का मार्ग नक्शा है!</string>

    <string name="slide_3_title">जल पम्प नियंत्रण</string>
    <string name="slide_3_desc">पानी के पौधे या तो मैन्युअल रूप से या स्वचालित रूप से!</string>

    <string name="slide_4_title">बाजार</string>
    <string name="slide_4_desc">खरीदें, बेचें और किराया!</string>

    <string name="slide_5_title">फार्म सुरक्षा</string>
    <string name="slide_5_desc">अपने खेतों को घुसपैठियों से सुरक्षित रखता है</string>
    <string name="enter_video_name">कृपया अपने वीडियो का नाम दर्ज करें</string>
    जल पम्प नियंत्रण<string name="predictions">भविष्यवाणियों</string>
    <string name="farm_reading">यह आपके खेत की वर्तमान रीडिंग है</string>

    <string name="app_not_found">अग्रवामप बाज़ार नहीं मिला</string>
    <string name="marketplace_not_found">ऐसा लगता है कि आपने एग्रोवैम बाज़ार स्थापित नहीं किया है कृपया अग्रवामप बाज़ार स्थापित करें और फिर से प्रयास करें।</string>
    <string name="buy">Buy</string>
    <string name="sell">Sell</string>
    <string name="rent">Rent</string>
    <string name="add_to_cart">Add to Cart</string>
    <string name="add_to_wishlist">Add to wishlist</string>
    <string name="buy_now">Buy now</string>
    <string name="showel">Showel</string>
    <string name="rice">Rice</string>
    <string name="axe">Grubbing Axe</string>
    <string name="moisture_level">Moisture level</string>
    <string name="product_name">Enter product name</string>
    <string name="product_price">Enter product price</string>
    <string name="send_sell_request">Send sell request</string>
    <string name="choose_a_picture">Choose a picture</string>
    <string name="start_date">start date</string>
    <string name="end_date">end date</string>
    <string name="coming_soon">Coming soon</string>
    <string name="date_selected">Date selected</string>
    <string name="you_need_to_water_your_farm_on">You need to water your farm on</string>
    <string name="water_smart">Water Smart</string>
</resources>
